# Заметки для разработчика

## Разворачивание инфраструктуры для работы с проектом на локальном компьютере

Для разворачивания локальной инфраструктуры достаточно запустить скрипт `up` из папки `_infrastructure`.

Например, если проект склонирован в папку `~/projects/gosha/api`, тогда нужно в терминале выполнить следующие команды:

```bash
cd ~/projects/gosha/api
./up
```

Если права локального пользователя позволяют работать с докерами, **не** используйте `sudo`! Иначе файлы, созданные в момент сборки проекта,
окажутся недоступными для сайта.

Скрипт создаст файл `.env` на основе `.env.development`, пропишет в него недостающие параметры (например, id пользователя),
поднимет внутреннюю сеть для проекта, соберет необходимые контейнеры и выполнит инициализирующие команды.

Общие замечания:

- Иногда сборка контейнеров может завершится ошибкой. В этом случае нужно запустить скрипт `up` повторно. Если ошибка не воспроизводится или
возникает при сборке другого докера, то ее можно игнорировать. Скорее всего, это связано с параллельной сборкой нескольких контейнеров.

- Для изменения настроек инфраструктуры проекта на локальном компьютере используйте файлы `.env` и `docker-compose.override.yml` они добавлены
в файл `.gitignore` и не повлияют на общие настройки инфраструктуры в других окружениях.

- Настройки PHP находятся в `./php/_config/php`. В `common` общие настройки, директории для каждого типа окружения и `override` для каких-то 
специфических локальных настроек, которые не должны быть закоммичены. В названиях файлов пользуемся стандартной схемой с цифровыми префиксами, 
чтобы наши настройки применялись после стандартных.

Возможные ошибки после запуска:

- При открытии сайта сообщение о проблемах с правами. Не запускайте сборку из под пользователя root и через команду `sudo`.
Чтобы быстро поправить, перейдите в корневую проекта и выполните команду `sudo find . -user root -exec chown $(id -u):$(id -g) {} \;`

- При открытии сайта выходит сообщение об ошибке Laravel. Возможно проблема в неактуальной версии файла `.env` проекта. Решение: 
попросите у коллег актуальную версию. После замены выполните `./artisan cache:clear` в папке `_infrastructure`.

## Выполнение команд внутри контейнеров

В папке `_infrastructure` есть ряд полезных скриптов, которые упростят запуск команд внутри контейнера. Например, `artisan` замена команды 
`docker-compose exec -u itgro php-cli php artisan`.

| Скрипт     | Команда                                                             |
|------------|---------------------------------------------------------------------|
| php-cli    | `docker-compose exec -u itgro php-cli `...                          |
| artisan    | `docker-compose exec -u itgro php-cli php artisan `...              |
| horizon    | `docker-compose exec -u itgro php-horizon php artisan horizon:`...  |
| tinker     | `docker-compose exec -u itgro php-cli php artisan tinker`           |
| composer   | `docker-compose exec -u itgro php-cli composer `...                 |
| test       | `docker-compose exec -u itgro php-cli php composer test -- ` ...    |

Скрипт `php-cli` позволяет выполнять произвольную команду внутри контейнера workspace. Попробуйте, например, `./php-cli bash` 
или даже `./php-cli mc`
